## Investz 
### 1. Запуск проекта
    docker-compose up
    docker-compose up -d (без вывода логов)
    Для пересбора проекта выполнить
    cd api 
    ./reload
### 2. Описание сборки
<mark>docker-compose.yaml</mark> - основной файл сборки. В нем создаются все контейнеры, необходимые для сервиса и объединяются общей сетью.    
#### Список контейнеров: 
1. web - контейнер nginx. Запускает сервер с роутингом по сервису. Основная задача - создание обратных прокси для общения между разрабатываемыми модулями через http запросы. Внутрь контейнера прокинута конфигурация nginx.conf, которая создает условия проксирования. Изменения с хоста изменяют nginx.conf внутри контейнера.
##### Пример проксирования:
```
объявляется поток на базе tcp сокета, созданным docker.
        upstream api_stream{
            server api:8080;
        }
        ...
        ...
        ...
        в конфигурации server создается путь, проксирующий запросы, содержащие определенный набор символов в url, на этот поток.
        location ^~ /api/ {
            proxy_pass http://api_stream/;
            proxy_redirect          off;
        }
```
2. db - контейнер с субд. В данной сборке используется postgresql.
3. pgadmin - контейнер с визуализирующим сервисом базы данных. Запускается как веб приложение на порту 5050. Для подключения к базе нужно указать следующие параметры при соединении
![image-2.png](./image-2.png)
4. api - контейнер с приложением на c++ для работы с базой данных. Среда контейнера собирается через Dockerfile, предустанавливая библиотеки boost и libpqxx(для работы с postgresql). После сборки среды контейнер запускает shell скрипт entrypoint.sh. Для каждого модуля он уникален и содержит индивидуальные предустановки до цикла. Далее происходит генерация MakeFile и запускается цикл, вызывающий make при падении программы. При выполнении команды kill проект пересобирается из MakeFile до тех пор, пока не будет остановлен контейнер. Ребилд программы вызывается скриптом ./reload.

### 3. Описание программы api.
Программа main создана из двух примеров для работы с базой через libpqxx и для работы с http запросами через boost::asio. Поcле запуска кластера можно получить по GET /api/time текущее время\
![time.jpg](./time.jpg)\
и по GET /api/count колличество запросов\
![count.jpg](./count.jpg)\
в браузере и найденных пользователей в консоли.\
![image-3.png](./image-3.png)\
Для последнего, необходимо заранее создать в бд таблицу users с полем name и добавить пользователей.
